---
layout: post
title:  National Number
date:   2025-06-25 15:44:36 +0900
categories: Math Analysis
---

<!--more-->
ë¯¸ì™„ì„±

## ðŸ“‚ ëª©ì°¨
- [íŽ˜ì•„ë…¸ ê³µë¦¬ê³„(PA)](#íŽ˜ì•„ë…¸-ê³µë¦¬ê³„)
    - [ì •ì˜](#ì •ì˜)
    - [Axiom](#axiom)
    - [ê·€ë‚©ì  ì •ì˜](#ê·€ë‚©ì -ì •ì˜)
- [ë§ì…ˆ ì •ì˜](#ë§ì…ˆ-ì •ì˜)
    - [Lemma 1](#lemma-1)
    - [Lemma 2](#lemma-2)
    - [Prop. Commutative Rule](#prop-commutative-rule)
    - [Prop. Associative Rule](#prop-associative-rule)
    - [Prop. Cancellation Law](#prop-cancellation-law)
    - [ì–‘ìˆ˜ ì •ì˜](#ì–‘ìˆ˜-ì •ì˜)
        - [Prop. 1](#prop-1)
        - [Corollary 1](#corollary-1)
        - [Lemma 1](#lemma-1-1)
    - [ìžì—°ìˆ˜ì˜ ìˆœì„œ ì •ì˜](#ìžì—°ìˆ˜ì˜-ìˆœì„œ-ì •ì˜)
        - [Prop. 1](#prop-1-1)
        - [Props.](#props)
        - [Prop. Trichotomy](#prop-trichotomy)
        - [Prop. Strong Principle of Induction](#prop-strong-principle-of-induction)

---

## ðŸ“š ë³¸ë¬¸

ì„ í–‰ í•™ìŠµìœ¼ë¡œ ì§‘í•©ë¡ ê³¼ ìˆ˜ë¦¬ë…¼ë¦¬í•™ì´ í•„ìš” í•  ìˆ˜ ìžˆë‹¤.

### íŽ˜ì•„ë…¸ ê³µë¦¬ê³„

#### ì •ì˜
- **National Number** $:= \mathbb{N}$
- **Successor Operation** $:= ++$

#### Axiom

1. ì‹œìž‘ ìˆ˜ ì •ì˜  
$0 \in \mathbb{N}$

2. 0ì—ì„œ ì‹œìž‘í•˜ëŠ” **'ì…ˆ(Succession / Counting)'**ì„ ì •ì˜  
$\forall n \in \mathbb{N}, n++ \in \mathbb{N}$  
ì¦‰, ëª¨ë“  ìžì—°ìˆ˜ëŠ” **Successor** ë¥¼ ê°–ëŠ”ë‹¤.

3. ê³µë¦¬ 1, 2 ë§Œìœ¼ë¡œëŠ” ì»´í“¨í„°ì˜ overflow ê°€ ë˜ëŠ” ìˆ˜ ì²´ê³„ì—ì„œëŠ” 0ìœ¼ë¡œ ë˜ëŒì•„ê°€ëŠ” ê²ƒì´ ë§žì§€ ì•ŠìŒ, **Wrap-around** ë¥¼ ë°©ì§€  
$\nexists n \in s.t. n++ = 0$

4. ê³µë¦¬ 1, 2, 3 ë§Œìœ¼ë¡œëŠ” 0, 1 ì—ì„œì˜ 1++ ê°€ ë‹¤ì‹œ 1ì´ ë˜ëŠ” ìˆ˜ì²´ê³„ê°€ ìžˆì„ ìˆ˜ ìžˆë‹¤. 1 = 2 = 3 = ... ì˜ ë¬¸ì œ ë°œìƒì„ ë°©ì§€  
$\forall n, m \in \mathbb{N}, n++=m++ \implies n=m$  
ì´ëŠ” ìˆ˜ê°€ ê·¸ ìžì²´ë¡œ ìžê¸° ìžì‹ ìž„ì„ í•¨ì¶•í•˜ëŠ” ê³µë¦¬ì´ë©° ìœ ì¼ì„±ì´ ë¬´ë„ˆì§€ì§€ ì•Šê²Œ ë³´ìž¥í•œë‹¤.

5. **Principle of Mathematical Induction**  
$0 \in A \land \forall n \in \mathbb{N}, (n \in A \implies n++ \in A) \implies \forall n \in \mathbb{N}, n \in A$  
ì¦‰, ì–´ë–¤ ì§‘í•©ì´ 0ì„ í¬í•¨í•˜ê³  ê·¸ í›„ì†ìžë¥¼ í¬í•¨í•œë‹¤ë©´, í•´ë‹¹ ì§‘í•©ì€ ìžì—°ìˆ˜ ì§‘í•©ì´ë‹¤.

> *0ì´ ìžì—°ìˆ˜ë¼ê³  ë³´ëŠ” ê²ƒì€ ê´€ì ì˜ ì°¨ì´ì´ë‹¤.*

ìœ„ ê³µë¦¬ 1 ~ 5 ë¥¼ ë§Œì¡±í•˜ëŠ” ìˆ˜ì²´ê³„ $\mathbb{N}$ ì´ ì¡´ìž¬í•˜ê³ , $\mathbb{N}$ ì˜ ì›ì†Œë¥¼ ìžì—°ìˆ˜ë¼ê³  í•œë‹¤.

#### ê·€ë‚©ì  ì •ì˜

íŽ˜ì•„ë…¸ì˜ ê³µë¦¬ê³„ ì•ˆì—ì„œ ì •ì˜ ê°€ëŠ¥í•œ ë…¼ë¦¬ êµ¬ì¡°ë¡œ ìž¬ê·€ì ì¸ ìˆ˜ì—´ì„ ì •ì˜í•  ë•Œë„ ì´ë¥¼ ì“´ë‹¤.

ê° ìžì—°ìˆ˜ $n$ ì— ëŒ€í•´ $f_n: \mathbb{N} \rightarrow \mathbb{N}$ ì˜ í•¨ìˆ˜ê°€ ì¡´ìž¬í•˜ê³ , $c \in \mathbb{N}$ ì¼ ë•Œ,
- $a_0 := c$
- $a_{n++} := f_n(a_n)$

ì„ ë§Œì¡±í•˜ê²Œ í•  ìˆ˜ ìžˆë‹¤. ì¦‰, ê·€ë‚©ì ìœ¼ë¡œ ìˆ˜ì—´ì„ ì •ì˜í•  ìˆ˜ ìžˆê³ , ê·¸ ìˆ˜ì—´ì˜ ì›ì†Œ $a_n$ëŠ” **'ìœ ì¼'í•˜ê²Œ** ê²°ì •ì´ ëœë‹¤.

### ë§ì…ˆ ì •ì˜

$+:= \mathbb{N}\times\mathbb{N}\rightarrow\mathbb{N}$
- $0+a = a$
- $(a++)+b = (a+b)++$

#### Lemma 1
$$
\begin{align*}
&\forall n \in \mathbb{N},\ n + 0 = n \\
&\text{p.f)} \\
\end{align*}
$$

$$
\begin{align*}
0 + 0 &= 0 &(\because\ 0 \in \mathbb{N}) \\
\text{Assume } k + 0 &= k &\text{ (Inductive Hypothesis)} \\
(k++) + 0 &= (k + 0)++ \\
&= k++ \\
\\
\therefore (k++) + 0 &= k++ &&\blacksquare
\end{align*}
$$

#### Lemma 2
$$
\begin{align*}
&\forall n, m \in \mathbb{N},\ n + (m++) = (n + m)++ \\
&\text{p.f)} \\
\end{align*}
$$  

$$
\begin{align*}
0 + (m++) &= m++ = (0 + m)++  &(\because 0 + m := m) \\
\text{Assume } k + (m++) &= (k + m)++ &\text{ (Inductive Hypothesis)} \\
(k++) + (m++) &= (k + (m++))++ &\\
&= ((k + m)++)++ &\\
\\
\therefore \forall n, m \in \mathbb{N},\ n + (m++) &= (n + m)++ &\blacksquare\\
\end{align*}
$$

#### Prop. Commutative Rule
$$
\begin{align*}
&\forall n, m \in \mathbb{N}, n + m = m + n \\
&\text{p.f)} \\
\end{align*}
$$

$$
\begin{align*}
0 + m &= m + 0 \\
\text{Assume } k + m &= m + k \\
(k++) + m &= m + (k++) \\
&=(k + m)++ \\
&=(m + k)++ \\
&=m + (k++) \\
\\
\therefore \forall n, m \in \mathbb{N}, n + m &= m + n &\blacksquare
\end{align*}
$$

#### Prop. Associative Rule
$$
\begin{align*}
&\forall a, b, c \in \mathbb{N}, (a+b)+c = a+(b+c) \\
&\text{p.f)} \\
\end{align*}
$$

$$
\begin{align*}
(0 + b) + c &= b + c = 0 + (b + c) \\
\text{Assume } (k + b) + c &= k + (b + c) \\
((k++) + b) + c &= ((k + b)++) + c \\
&=((k + b) + c)++ \\
&=(k + (b + c))++ \\
&=(k++) + (b + c) \\
\\
\therefore \forall a, b, c \in \mathbb{N}, (a+b)+c &= a+(b+c) &\blacksquare
\end{align*}
$$

#### Prop. Cancellation Law
$$
\begin{align*}
&\forall a, b, c \in \mathbb{N}, a + b = a + c \implies b = c \\
&\text{p.f)} \\
\end{align*}
$$

$$
\begin{align*}
b \neq c \rightarrow a + b &\neq a + c &(\text{Reductio ad Absurdum}) \\
0 + b = b &\neq c = 0 + c \\
\text{Assume } k + b &\neq k + c \\
(k++) + b = (k + b)++ &\neq (k + c)++ = (k++) + c \\
\\
\therefore \forall a, b, c \in \mathbb{N}, a + b = a + c &\implies b = c &\blacksquare
\end{align*}
$$

#### ì–‘ìˆ˜ ì •ì˜

ìžì—°ìˆ˜ n ì´ ì–‘ìˆ˜(positive) ì¼ í•„ìš”ì¶©ë¶„ì¡°ê±´ì€ nì´ 0ì´ ì•„ë‹ë•Œì´ë‹¤. íŽ¸ì˜ ìƒ ì–‘ìˆ˜ë¥¼ $\mathbb{Z}^+$ ë¼ê³  í•˜ìž.

##### Prop. 1
$$
\begin{align*}
&a\in\mathbb{\mathbb{Z}^+} \land b\in\mathbb{N} \implies a+b \in \mathbb{Z}^+ \\
&\text{p.f)} \\
\end{align*}
$$

$$
\begin{align*}
a+0 = a &\in \mathbb{Z}^+ \\
\text{Assume } a + k &\in \mathbb{Z}^+ \\
a + (k++) = (a + k)++ &\in \mathbb{Z}^+ &(\because \text{Axiom 3}) \\
\\
\therefore a\in\mathbb{\mathbb{Z}^+} \land b\in\mathbb{N} &\implies a+b \in \mathbb{Z}^+ &\blacksquare\\
\end{align*}
$$

##### Corollary 1
$$
\begin{align*}
&\forall a, b \in \mathbb{N}, a + b = 0 \implies a = 0 \land b = 0 \\
&\text{p.f)} \\
\end{align*}
$$

$$
\begin{align*}
a \neq 0 \lor b \neq 0 &\rightarrow a + b \neq 0 &(\text{Reductio ad Absurdum}) \\
a \neq 0 \lor b \neq 0 &\rightarrow a \in \mathbb{Z}^+ \lor b \in \mathbb{Z}^+ \\
&\rightarrow a + b \in \mathbb{Z}^++ &(\because \text{Prop. 1}) \\
&\rightarrow a + b \neq 0 \\
\\
\therefore \forall a, b \in \mathbb{N}, a + b = 0 &\implies a = 0 \land b = 0 &\blacksquare
\end{align*}
$$

##### Lemma 1
$$
\begin{align*}
&\forall a \in \mathbb{Z}^+ \implies \exists! b \in \mathbb{N}, b++ = a \\
&\text{p.f)}
\end{align*}
$$

$$
\begin{align*}
\textbf{Existence:} \\
\forall a \in \mathbb{Z}^+ , &\exists b \in \mathbb{N} \\
&\exists 0 \in \mathbb{N}, 0++ = 1 \\
\text{Assume for k}\quad &\exists c \in \mathbb{N}, c++ = k \\
&\exists c++ \in \mathbb{N}, (c++)++ = k++ \\
\\
\textbf{Uniqueness:} \\
&\text{Take } b_1, b_2 \in \mathbb{N}, b_1++ = a \land b_2++ = a \\
&\text{Then } b_1 = b_2 &(\text{Axiom 4}) \\
\\
\therefore \forall a \in \mathbb{Z}^+ &\implies \exists! b \in \mathbb{N}, b++ = a &\blacksquare\\
\end{align*}
$$

#### ìžì—°ìˆ˜ì˜ ìˆœì„œ ì •ì˜

ìžì—°ìˆ˜ n, mì— ëŒ€í•´ ìˆœì„œë¥¼ ì •ì˜í•˜ìž:
- $n \ge m := a \in \mathbb{N}, n = m + a$  
n ì´ m ì´ìƒ(greater than or equal to) ë˜ëŠ” n ì´ më³´ë‹¤ í¬ê±°ë‚˜ ê°™ë‹¤ ë¼ê³  í•œë‹¤.
- $n > m := n \ge m \land n \neq m$  
n ì´ m ë³´ë‹¤ í¬ë‹¤ ë˜ëŠ” n ì´ m ì´ˆê³¼ ë¼ê³  í•œë‹¤.

##### Prop. 1
$$
\begin{align*}
&\forall n \in \mathbb{N}, n++ > n \\
&\text{p.f)}
\end{align*}
$$

$$
\begin{align*}
0++ = (0 + 0)++ = 0 + 0++ &> 0 \\
\text{Assume } k++ &> k \\
(k++)++ = (k+a)++ = k++ + a &> k++ \\
\\
\therefore \forall n \in \mathbb{N}, n++ > n
\end{align*}
$$

##### Props.
$$
\begin{align*}
&\text{Reflexive }& a \geq a\\
&\text{Transitive }& a \geq b \land b \geq c &\implies a\geq c \\
&\text{Anti-symmetric }& a \geq b \land b \geq a &\implies a=b\\
&\text{Prop. 2 }& a \geq b &\iff a + c \geq b + c\\
&\text{Prop. 3 }& a < b &\iff a++ \leq b\\
&\text{Prop. 4 }& a < b &\iff \exists d \in \mathbb{Z}^+, b = a + d\\
&\text{p.f)}
\end{align*}
$$

$$
\begin{align*}
&\textbf{Reflexive} \\
&a = a + 0 \geq a &\blacksquare \\
\\
&\textbf{Transitive} \\
&(a = b + d) \land (b = c + e) \\
&\implies a = c + e + d \\
&\implies a \geq c &\blacksquare \\
\\
&\textbf{Anti-symmetric} \\
&\iff a = b + d \land b = a + e \\
&\iff a = a + e + d \land b = b + d + e\\
&\iff a \geq a + d \\
&\iff a = b &\blacksquare\\
\\
&\textbf{Prop. 2} \\
&\iff a = b + d \land b \geq a \\
&\iff b \geq b + d & \tag{i}\\
&\iff ((d \neq 0) \lor (d = 0)) \land (b \geq b + d) \\
&\iff ((d \neq 0) \land (b \geq b + d)) \lor ((d = 0) \land (b \geq b + d))\\
&\iff \bot \lor ((d = 0) \land (d = 0) \land (b \geq b + d)) \\
&\iff (d = 0) \land t \\
&\iff d = 0 \\
&\iff a = b &\blacksquare \\
\\
&\textbf{Prop. 3, Prop. 4} \\
&\iff (b = a + d) \land (b \neq a) \\
&\iff (b = a + d) \land (b = a + d \neq a)\\
\\
&\because d \neq 0 \text{ By, Positive Number Lemma 1, we can take }\\
&\exists! c \in \mathbb{N},\quad s.t.\quad c++ = d\\
&\text{Also, Prop. 4 is naturally proved by above right proposition. }\quad \blacksquare\\
\\
&\iff (b = a + (c++) = (a+c)++ = (a++) + c) \land (b \neq a \equiv t) \\
&\iff b = (a++) + c = a + (c++) \\
&\iff a++ \leq b & \blacksquare \\
\end{align*}
$$

ì´ì œ $a > b$ ë¥¼ $a = b + p\quad (p \in \mathbb{Z}^+)$ ë¡œ ë‘˜ ìˆ˜ ìžˆë‹¤.

##### Prop. Trichotomy
ì‚¼ë¶„ë²•ì´ë¼ê³  í•œë‹¤. í•˜ë‚˜ê°€ ì°¸ì´ë©´ ë‹¤ë¥¸ ëª…ì œ ë‘ ê°œê°€ ì°¸ì´ ì•„ë‹ˆë©° ì–´ë–¤ ìƒí™©ì—ì„œë“  í•˜ë‚˜ë§Œ ì°¸ì´ ë˜ëŠ” ëª…ì œë‹¤. `xor`ì˜ í™•ìž¥ ë²„ì „ì´ì§€ë§Œ ì¡°ê¸ˆ ë‹¤ë¥¸ ë²„ì „ì´ë‹¤.
$$
\begin{align*}
&\forall a, b \in \mathbb{N}, \\
&\text{Let } P_1 := a > b, P_2 := a = b, P_3 := a < b\\
&\text{then }\bigvee_{i=1}^3 \left( P_i \land \bigwedge_{j \neq i} \lnot P_j \right)
\end{align*}
$$

ì…‹ ì¤‘ í•˜ë‚˜ë§Œ ì°¸ì„ ìš”ì•½í•´ì„œ í‘œí˜„í•œ ê²ƒì´ë‹¤.

$$
\begin{align*}
p.f) \\
&\text{i) } P_1 \equiv t, \\
&a = b + p > b&(P_2 \equiv \bot)\\
&\text{prove by Reductio ad Absurdum}\\
&P_3 := a < b := b = a + q = b + (p + q) \implies \bot &(p+q \neq 0)\\
\\
&\text{ii) } P_2 \equiv t, \\
&a = b \implies \lnot P_1 \land \lnot P_2 &(\because \text{Definition of Positive Number Order})\\
\\
&\text{iii) } P_3 \equiv t, \textbf{(trivial)} \\
&&\blacksquare\\
\end{align*}
$$

#### Prop. Strong Principle of Induction
$$
\begin{align*}
&m_0 \in \mathbb{N}, P \text{ is proposition function.}\\
&\forall n \in \mathbb{N}, \left(\forall m(\geq m_0) \in \mathbb{N}, \left(\bigwedge_{m_0 \leq m' < m} P(m')\right) \rightarrow P(m)\right) \rightarrow P(n) \\
\end{align*}
$$
ìœ„ê°€ ì°¸ì´ë©´ ëª¨ë“  ìžì—°ìˆ˜ nì— ëŒ€í•œ P(n) ì´ ì°¸ì´ë‹¤. $m_0$ì€ ë³´í†µ 0 ë˜ëŠ” 1ë¡œ ë‘”ë‹¤.

---

## ðŸ”— ê´€ë ¨ ì¶œì²˜
- [Tao í•´ì„í•™ I]()
